中華民族是一個「巨嬰國」

大陸網路作家武志紅，形容中華民族是一個「巨嬰國」──雖然是成年人，心理上是嬰兒，中國人擁有嬰兒的一切令人厭惡的特徵：躁狂、被迫害妄想症、不安全感，而且生命中九成的時間一直在「找媽」。
躁狂和被迫害妄想症，世界上許多人都領教過中國人的德性，不必細論。至於不安全感，中國人時時評論美國人和歐洲人沒有什麼銀行積蓄，每個月將薪水花光，相反他們自己善於積穀防飢，居安思危，還告誡他們的子女，未雨綢繆，多儲一點錢，連恒生銀行多年前的廣告都宣傳，儲蓄就是美德。
但是人家白人沒有積蓄，正是因為社會提供了安全感。免費教育、公共醫療、老人退休福利金，美國和歐洲，以人性為本，為一個公民一切都安排妥當。老有所依，病有所療，人人互助，於是不必積蓄。中國人的銀行戶口裏錢越多，越沒有安全感，中國人的教育，連他們都知道是一個笑話，家長都及早存錢將子女送國際學校。中國人的醫院要先見錢收費，醫生才給你開刀。中國人儲蓄是因為一生都活在重大而莫名的危機感裏，跟一個嬰兒怕黑一樣。
嬰兒的一個特徵是時時高聲啼哭，喜歡吸引人注意，亦即所謂的Attention-seeking。自我感覺富了起來的中國消費客也一樣，時時在公眾場合尋釁吵鬧，高聲辱罵空姐、侍應、地勤、售貨員，越吸引大量閒人圍觀，他變成了舞台主角，吵架越起勁，因為對方申辯或駁斥，而對方的服務行業崗位是廣泛被他認為是社會階層低微的人。
至於嬰兒時常要「找媽」，中國人是在世界上書寫或論述「祖國」一詞頻率最高的民族。可不可以在日常生活詞彙之中減少這個名詞？閣下已經移民、入籍，領有美加澳護照，你的國籍是西方白人創建的文明天堂，還天天面向東方伸開兩臂祖國個屁？祖國的東方航空、南方航空、中國國際航空，天天有飛機往來西方城市，你的生母近在咫尺，你將西方外國護照綠卡撕掉，收拾包袱上飛機，十多小時之後你的媽就可以擁抱你。
越移了民，越要找媽，找了媽，卻又要移民。中國人之找媽，不是真的要找，只是嬰兒無意識的啼哭，亦即無病呻吟。這確實是一個很怪異的巨嬰族，只不過嬰兒雖然也隨地大小便，並無私隱和羞恥心，外表大都趣致，所以又名安琪兒。不要告訴我在羅浮宮門外喧鬧跳紅舞的那組大媽是幾個女嬰，OMG，她們不是。

都年過半百歲都仲好似bb仔扭計,大哭大鬧真係好撚好笑
真係全世界都搵唔到比支那人更柒更智障既民族

《巨嬰國》的理論基礎，源自佛洛依德心理分析學，他認為人的自我成長分為口腔期、肛門期、弒父戀母期等。而中國人的集體自我從未成長，仍然停留在口腔期，這分析其實是來自八十年代在港、台兩地轟動一時的民族性批判作品孫隆基《中國文化的深層結構》，在八十年代念大學的誰沒有看過這書。孫隆基從中國人的「核突」行為出發，剖析其背後的集體心理狀態。例如在公眾地方吐痰、挖鼻屎、打嗝，他認為一個人養成了自制自律的肌肉動作時，就是他的「自我疆界開始浮現之時。然而，由於中國人在肛門期已養成了可以排泄物隨意地放入外在世界，保持了口腔期的「自我界線不明朗」的特徵，因此，西方孩童的「自我疆界開始浮現的階段，也正是中國人訓練孩童不要有『個性』的時刻。」孫從心理分析角度論證中國文化內集體主義傾向，早了《巨嬰國》近三十年！
沿着這個民族性批判向上溯，孫隆基之前的經典，當然是柏楊《醜陋的中國人》，同樣拿中國民族劣根性開刀，狠批集體主義下形成的醬缸文化，扼殺個性。如果要再找出民族DNA批判祖師爺，首推深受共產黨尊崇的魯迅，大家還記得在《阿Q正傳》、《孔乙己》中強烈批判了傳統文化中「吃人」與甘於「被吃」、「精神勝利法」和「君為臣綱，父為子綱」的奴隸哲學嗎？他塑造的阿Q、孔乙己就是深受民族劣根性毒害的原型，當時魯迅是深信「寫出一個現代的我們國人的靈魂來」，中國才有希望。
變態大媽
1919年是中國人掙脫口腔期，追求民族自我成長，發展個性的起點，而馬列主義及共黨提倡的文化革命，也是由此出發，為了這個自我探索過程，中國人付出了沉重代價。殊不知到了今天，一百年前鼓勵大家文化上「弒母殺父」的共黨，今天反過來換上新裝成了大媽，將人民視為胖寶寶，大媽不單要照顧寶寶起居飲食，或要防止不良思想令寶寶學壞，希望控制這個胖娃子一生，多變態多惡心！
柏楊當年金句是：「我們的醜陋，是在於我們不知道自己的醜陋。」今天應該修改為：「共產黨的醜陋，是在於他們要你不知道自己的醜陋！」

China=cult

牛b
skr skr